\mode*

\section*{Anhang}

\begin{frame}{Die Impulserhaltung beim Kollisionsschritts}
\begin{proof}[Impulserhaltung]
\begin{subequations}
\begin{align}
\vec{P}(t + \updelta t) &= \sum_{i = 1}^{N} m_i \vec{v}_i(t + \updelta t) = \sum_{c} \sum _{j \in c} m_j \vec{v}_j (t + \updelta t) \\
&= \sum_{c} \sum_{j \in c} \left(m_j \vec{v}_{c,\mathrm{cm}} (t) + \vec{R}_{c} m_j \updelta \vec{v}_j(t)\right) \\
&= \sum_{c} M_{c} \vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t) + \sum_{c} \vec{R}_{c} \underbrace{\sum_{j \in c} m_j \updelta \vec{v}_j (t)}_{ = \text{ } 0}\\
&= \sum_{c} M_{c} \vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t) = \vec{P}(t)\:.
\end{align}
\end{subequations}
\end{proof}
\end{frame}

\begin{frame}{Die Ghost-Particles}
\begin{itemize}
\item notwendig bei kompl. Geometrien und Verwendung der Gitterverschiebung
\item Teilchenzahlen in Randzellen liegen unterhalb der mittlere Teilchenzahldichte $M$
$\rightarrow$ Auffüllen durch Ghost-Particles
\item $\vec{v}_{\mathrm{Ghost}}$ folgt Maxwell-Boltzmann-Verteilung
%mit $\langle \vec{v}_{\mathrm{Ghost}} \rangle = 0$
\item Summe gaußvert. Zufallszahlen ist wieder gaußvert.
\end{itemize}
\pause
\begin{block}{Ghost-Particles für halbgefüllte Randzellen:}
\begin{equation}
\vec{v}_{c,\mathrm{cm}} = \frac{ \vec{a} + \sum_{i = 1}^N \vec{v}_i}{M} \: , \quad \sigma^2 = (M - N_c) k_{\mathrm{B}} T \:.
\end{equation}
\end{block}
\begin{itemize}
\item $\vec{a}$ sind gaußverteilte Zufallszahlen
\item $T$ ist die Temperatur der Ghost-Particles \\ 
$\rightarrow$ hier gleich der Anfangstemperatur des Fluids\\
$\rightarrow$ kann auch als Thermostat verwendet werden
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Ergebnis für das Rechteck - MSD}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/variance_rectangle}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Rotationsreibungskoeffizient $\mathnormal{\Gamma} = \num{98,74}\, \frac{m_i}{\updelta t}$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ergebnis für das Rechteck - Diffusionskonstante $D(\alpha)$}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/D_alpha_rectangle}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Aufbau der Simulation zur Bestimmung von $\mathnormal{\Gamma}$}
\begin{block}{Die zweidimensionale Röhre:}
\begin{itemize}
\item $L = 100 \, a$ und $h = 30 \, a$
\item $\num{30000}$ Teilchen $\Rightarrow$ $M = 10 \, \frac{1}{a^2}$
\item No-slip Randbed. bei $y = 0$ und $y = h$
\item periodischen Randbed. in $x$-Richtung
\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Die Messung:}
\begin{itemize}
\item ein Teilchen wird mit konstanter Kraft $\vec{F} = \num{0.05} \, \frac{m_i a}{\updelta t^2} \vec{e}_x$ über $\num{50000}$ Zeitschritte durch das Fluid gezogen
\item gemessen wird die mittlere Geschwindigkeit $\vec{\overline{v}}$ nach $\num{5000}$, $\num{10000}$ und $\num{50000}$ Zeitschritten
\item Reibungskoeffizent $\mathnormal{\Gamma} = \frac{F}{\overline{v}} \Rightarrow D_{\mathnormal{\Gamma}} = \frac{1}{\mathnormal{\Gamma} \mathnormal{\Gamma}_{\theta}}$
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Vergleich der beiden Diffusionskonstanten $D_{\mathnormal{\Gamma}}$}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{$D_{\mathnormal{\Gamma}}$ aus Reibungskoeffizient:}
\begin{align}
\mathnormal{\Gamma} &= \num{0,26} \, \frac{m_i}{\updelta t} \\
\Rightarrow D_{\mathnormal{\Gamma}, \mathrm{Reibung}} &= \num{1296} \, \frac{\updelta t^3}{m_i^2}
\end{align}
\end{block}
 \pause
 
\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{$D_{\mathnormal{\Gamma}}$ aus MSD:}
\begin{equation}
D_{\mathnormal{\Gamma}, \mathrm{MSD}} = \num{1.0347} \, \frac{\updelta t^3}{m_i^2}
\end{equation}
\end{block}
\end{columns}
\pause

\begin{itemize}
\item $D_{\mathnormal{\Gamma}, \mathrm{Reibung}} \gg D_{\mathnormal{\Gamma}, \mathrm{MSD}}$
\item Ursachen:
\begin{itemize}
\item Gleichung (\ref{brown})
\item fehlerhafte Messung, da gesamtes Fluid in Bewegung gesetzt wurde
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\mode<all>